---
layout: post
title: 滴滴数据类社招职位内推
categories: Jobs
tags: 滴滴 社会招聘 内推 职位 数据科学 数据产品 数据工程 数据分析 简历 
---

* content
{:toc}

#### 对滴滴以下数据职位感兴趣的欢迎将简历发至kai#drkaiwang.com，根据简历背景可以同时内部推荐多个相关职位：


#### 数据分析专家/数据工程专家
岗位职责 
1. 通过内外部采集数据，优化数仓，构建数据集市等方式丰富和优化基础数据； 
2. 熟悉业务数据流的产生，采集，入库，应用等各环节流转机制，配合分析人员完成数据采集，配合数仓完成异常数据监控、告警、修复等工作，有数据仓库开发等经验优先； 
3. 通过构建和优化数据工具、可视化工具等来提升分析及运营等人员分析效率，通过构建业务告警工具类监控业务风险点； 

岗位要求： 
1. 熟练使用SQL，Hive，R或者Python，熟悉Excel等 
2. 有数据挖掘/数据质量建设/数仓开发/分析经验工作者优先 
3. 有良好的沟通能力，较强的抗压力，能够自我驱动

#### 大数据开发工程师
岗位职责 
1. 负责数据平台架构设计，核心开发任务 
2. 对业务问题进行合理抽象和设计，设计和开发高质量的底层数据体系，驱动业务快速健康发展 

岗位要求： 
1. 本科及以上学历，计算机相关专业，两年以上服务端研发经验； 
2. 深入理解计算机原理，有扎实的数据结构和算法基础； 
3. 熟练掌握Hadoop/Hive/HBase/Kafka等技术； 
4. 对Spark或者Flink等流式计算开发经验优先； 
5. 精通go，java，python等至少一门语言； 
6. 有ES/Druid等开源系统经验者优先； 
7. 具有存储服务的设计和开发经验者优先。

#### 高级数据分析师-数据产品经理
岗位职责 
1. 分析业务部分实际需求、规划、推进公司数据体系的建设及维护  — 数仓建设； 
2. 对产品优化提供数据支持，规划埋点方案及维护埋点质量  — 埋点管理； 
3. 梳理数据分析结论，管理公司核心指标开发及维护  — 指标体系； 
4. 梳理业务部门日常报表需求，安排开发及维护   — 报表； 
5. 与业务部门进行沟通，提炼现有数据使用需求，与数据平台合作开发相关产品  — 数据产品。 

岗位要求： 
1. 数据相关岗位工作经验2年以上 
2. 熟练SQL/Hive 语句  
3. 熟悉数据库使用，有BI 和 数仓建设者优先 
4. 熟悉产品设计及开发流程 
5. 具备良好的团队合作、协调能力，主动沟通能力 
6. 良好的逻辑思维能力，理解业务发展方案 
7. 思维敏捷，善于提出问题思考解决方法 

#### 数据科学家 
岗位职责 
1. 将用户体验数据与行为数据相结合，对数据进行采集整理、统计与深度挖掘分析，对体验指标进行监控与问题定位、提出改进方向、给出数据结论； 
2. 具备数据分析和数据建模能力，结合用户行为数据，深入挖掘用户体验痛点，搭建用户体验画像，不断优化和完善现有体验指标分析体系; 
3. 定位用户的核心体验痛点，将数据转化为可落地和有说服力的洞察，高效和迅速的推进用户体验提升； 

岗位要求： 
1. 5年以上数据分析的工作经验，互联网相关领域优先，应用数学，统计学，计算机相关专业硕士优先； 
2. 具备大数据的处理能力，精通hive、SQL等相关数据提取工具，熟练使用R或Python、Excel、PPT等工具；具备Tableau可视化工具开发能力更佳； 
3. 具有较强的思维逻辑能力，良好的数据敏感度，能从海量数据提炼核心结果；有丰富的数据分析、挖掘、建模的经验； 
4. 具备良好的抗压能力和团队合作意识；能跨团队独立推动数据结论的决策和落地。

#### 数据分析高级专家
岗位职责 
1. 深刻理解商业逻辑和运营方法，对互联网产品和技术有全面认识，建立业务核心分析框架体系； 
2. 能独立处理复杂的业务需求并转化成可量化的数据需求，并对于常用重要需求转化成例行性监控报表及数据产品； 
3. 通过数据模型和量化分析为滴滴的运营和产品提供深度洞见； 
4. 与产品、研发、运营密切合作, 通过数据来发现滴滴业务的增长点, 并与多方合作实现产品落地, 帮助滴滴核心业务增长； 
5. 指导并帮助初级分析师工作及成长。 

岗位要求： 
1. 国内外主流互联网公司累计3年以上工作经验； 
2. 具有较强的商业敏感度和数据分析技能，能够运用创新且可落地的分析方法以解决复杂的商业问题，在负责领域，可以指导初级分析师的工作； 
3. 熟悉常规数据分析方法, 对数据分析有系统的方法论； 
4. 熟练使用SQL 和至少一种解释分析语言( R、Python等), 并熟悉数据可视化(如 Tableau 等)； 
5. 良好的沟通能力, 耐压力, 和强大的推动力； 
6. 优秀的团队合作精神、诚实、勤奋、严谨。 

#### 首席数据科学家
岗位职责 
1. 基于丰富的统计经验, 指领的统计检验, 实验设计, 统计规范, 效果评估方面的工作； 
2. 熟悉各种实验设计场景, 并能领导对非常实验场景的实验方案, 和工具团队实现实验的落地和效果评估； 
3. 通过数据挖掘和量化分析为滴滴的运营和产品提供深度洞见； 
4. 与产品, 研发, 运营密切合作, 通过数据来发现滴滴业务的增长点, 并与多方合作实现产品落地, 帮助滴滴核心业务增长； 
5. 指导统计科学组, 对滴滴在产品, 策略, 运营方面的改进做效果评估。 

岗位要求： 
1. 8年以上统计决策相关的工作经验； 
2. 统计(Statistics) 或者生物统计(Biostatistics) PhD, 或相关专业有广泛统计学习的经验； 
3. 良好的统计理论知识和实践经验, 有机器学习(Machine Learning)经验； 
4. 熟练应用统计语言(如R, NumPy等), 并有统计 package 开发经历, 并熟悉数据可视化.； 
5. 有工业界统计规范(Statistical Protocol)开发经历者优先。

#### 长期内推滴滴等独角兽公司或知名互联网创业公司的产品、前后端开发、算法、数据、市场、运营等职位。感兴趣欢迎将简历发至kai#drkaiwang.com

